AMD 7nm Navi顯卡性能這麼強?RX 3090 XT掀翻RTX 2080 FE

AMD今年不僅會發布7nm工藝的銳龍3000系列處理器，還會推出新一代7nm工藝的Navi顯卡，年初的Radeon VII雖然也是7nm工藝的，不過架構還是Vega，Navi才是全新架構的。這幾天陸續有Navi核心的RX 3000系列顯卡曝光，那Navi顯卡的性能到底如何呢?外媒爆料稱Navi 20核心會有RX 3090 XT及RX 3090兩款，其中RX 3090 XT的性能會比NVIDIA的RTX 2080 FE顯卡略高。

3DCenter依據爆料Navi顯卡規格及性能的AdoredTV給出的信息做了一個匯總，7nm Navi顯卡會有Navi 20、Navi 10及Navi 12三個核心，分別會衍生出RX 3090 XT、RX 3090、RX 3080 XT 、RX 3080、RX 3070 XT、RX 3070及RX 3060等顯卡，規格、TDP及售價如下：

Navi 20核心最多有64組CU單元，4096個流處理器單元，其中RX 3090 XT是完整版，TDP 225W，比Radeon VII顯卡要低很多，性能比後者高10%左右，售價500美元。

Navi核心的顯卡對標的依然是NVIDIA的RTX 20系列的，其中RX 3090 系列主要是針對RTX 2080 FE系列的，還沒有達到RTX 2080 Ti的級別，畢竟價格也差了很多。

從3DCenter匯總的信息來看，RX 3090顯卡跟Radeon VII顯卡差不多，4K性能指數略微低於RTX 2080 FE顯卡，而RX 3090 XT顯卡性能比Radeon VII顯卡高出10%左右，4K性能指數190%就要高於RTX 2080 FE的186%了，可以名正言順地說超過RTX 2080顯卡了。

其他Navi顯卡中，Navi 10核心的RX 3080 XT性能大約等於RTX 2070，RX 3080要比RX Vega 64高出10%，RX 3070 XT大約是Vega 64級別的，RX 3070則是RX Vgea 56級別的， RX 3060則是RX 580級別的，要比GTX 1660顯卡要低一些，不過它的TDP可是75W，售價也只有140美元。

話說回來，上述對比都是基於已有爆料的，未上市之前還有很多信息未知的，大家參考下就行了，最終的性能及售價還要看AMD何時發布，Navi顯卡預計最快是在6月份的E3遊戲展上發布，7月份上市。

電費

幾時迫到老黃出TU100完整核心

顯

其實架構都係gcn，邊有換
淨係睇好Ryzen 3000

你

Amd Yes!

哦
仲未勁過2080ti

如果堅 3090最抵屌 R7性能(~2080) 430usd 180w

仲有人信